[遊記]菲律賓到此一遊

踩完去西藏之後經過一輪休養，隻腳已經好番晒，返咗幾個月工又到新年，當然要趁呢個機會去個旅行好好玩返下

今次唔再係獨遊，而係揾埋另外三個fd一齊去菲律賓玩。點解咁多地方唔揀要揀菲律賓呢個治安好差好似好危險既地方玩命，原因無他，因有個朋友係嗰邊一個叫PG島既地方開潛水店，可以揾佢做幾日導遊，有地膽就放心好多，享受陽光與海灘

話說我地1月28早機出發，正正係出發前一星期，嗰邊發生嗰場43年一遇嘅火山爆發，本來仲擔心今次去唔成，不過最後都順利出發。而最巧合既係我地有一日嘅行程係打算騎馬遊火山，我地心諗，如果遊緊嘅時候爆，應該就死撚咗。為安全起見，都係取消火山行程

由於只係玩5日，嗰邊又熱，所以可以輕裝上陣，淨係帶咗幾套夏天衫同相機

係live寫，出文會好慢，加上菲律賓網速差，請見諒

第一日

飛0750，我0515出門，同住得好近既老死一齊坐的士過機場，再同另外兩個朋友會合。啱啱落的士，其一個朋友就打比我話佢張機票個名有粒字錯咗，要去搞

機票係我負責訂嘅，買之前我填完資料影過一次比佢地double check，睇黎佢好信任我，check都冇撚check。當然我都有責任，最後比咗200改返啱，我話同佢一人一半

武漢肺炎咁勁，上到機艙呢啲人多空氣又唔流通嘅地方都係飛機餐都唔食，唔除口罩穩陣。登機前見有時間，一於去咗食個早餐先

我點咗個泰式牛肉船麵。本身唔知船面係咩，問咗問收銀姐姐，原來係蛋麵，小弟見識小，今日先知

食完就去定登機閘口，等上機。等咗陣就上機了，架機幾full，啲空姐幾靚，可能帶咗口罩。其實呢排個個帶哂口罩，係街上面好似多咗好多
靚仔靚女，因為齋睇到眼，眼嗰然係靈魂之窗，五官黎講，眼真係好難差得去邊

係機到訓咗陣，就差唔多到，而且feel到小小熱。一落機就覺得啲熱氣來襲，好想換短衫，行去入境關卡嗰陣覺得個機場有啲細，由於係機上冇填入境表，所以卡咗陣關

出到黎係門口第一時唱啲錢先，菲律賓地膽朋友叫我地帶港幣黎就ok，兌換率6.4。每人換住兩千港紙先，換完就買咗張電話卡，圍返港紙85蚊。

我想講嘅係，菲律賓嘅網速真係好慢，好慢，好慢，不愧為世界五大差嘅網絡。有幾慢？香港啲限速都快過佢，而且係成日冇訊號

搞掂晒之後就出發去第一個目的地-PG島
去嗰度要先坐兩個半鐘車，再搭一個鍾船

途中經過加油站停咗停，去廁所，順利行鋪頭

又車我地去買啲口罩先，去咗間藥店，每人買咗幾盒得公司名，而乜野安全標準標籤都冇嘅三層外科口罩，圍返港紙50蚊60個

之後就直奔碼頭，趕上咗一點幾嘅船，除咗船飛錢，每人上船同落船都要比小費

終於到咗PG島，咁似長洲嘅，落咗船就見到一班行李員，菲律賓朋友比錢請咗兩個幫我啲fd搬gip，跟住就返佢間店安頓下抖下，六點半再集合，帶我地去食野

擺低啲野就出去食晏，沿途見到唔少菲律賓餐廳，菲律賓野食啲口味真係好重，最後揀咗中式炒菜

呢邊嘅街道都係同其他東亞國家差唔多，呢啲車 幾正。食完野行咗陣就返去訓陣，夜晚地膽朋友帶咗我地食夜同睇人妖show，飲下酒咁，飲到差唔多就返去休息

我聽日都出發去PG島
網上唔係好多資料
想問果邊治安係咪真係好差？
同埋有冇間潛水店嘅資料睇下

島上治安幾好 陣間返到店 影比你睇下

菲律賓不了

relax divers

5日4夜 包6個潛套餐usd186
單房價usd40一晚
學潛水OW usd420
另外機場接送來回車連船usd270

Ching 好耐冇見，你把長髮唔見左？

有冇食賓印

支持

係啊 剪咗

個島好靚 好想去
支持

btw
菲律賓菜係麻麻地 口味太酸
除左菲律賓燒肉 同abodo定adobo之外
我都麻麻地

可唔可以留個tg?

下星期我會去puerto princesa潛水
有冇人去過

Rip

文呢

第二日

朝早起身對住個海景食個早餐，其他幾個仲訓緊。呢間店入住包早餐，差碗麵就同香港茶記一樣

食完早餐我上房補下眠，大概10幾點大家都搞掂晒，就叫地膽朋友幫我地call咗架長車車我地過白沙灘，其實我都唔知架車叫咩，成架鬼馬黃巴士咁。如果你地自己黎可以叫住宿前台幫你call車

車費1500 php 包來回，坐咗半個鐘就到，一落車就有個agent接你去玩，十足十領隊，之後我地玩咗架船拉降傘，香蕉船同一個轉轉嘅唔知乜名

個船長有把刀係到割繩嚇我到

玩完agent帶我地去個叫X-Treme嘅地方玩，個度有7種活動玩，我既揀咗五樣，分別係卡丁車，越野四驅車，充氣撞撞撞，漆彈射擊對戰，弓箭互射對戰

每款都唔錯，幾過癮，比漆彈射中冇護具嘅地方都幾痛，玩越野四驅就彈成身泥，其他嘅玩到成身汗，玩完攰到一個點

之後就坐返車走，返到去我地太攰，就叫前台幫我地call上門按摩，正經嘅，一個鐘500 php唔洗tip，唔貴，手勢幾好，按按下瞓著咗

夜晚地膽朋友帶我地去食韓國野，呢到啲韓餐幾好食，正常過西餐，但價錢唔平。我地每樣叫啲，最正係燉雞

簡介下呢邊酒吧嘅價錢，普通啤酒每支120 php，圍返20蚊

由於今日體力消耗大，我地冇去酒吧，佢哋上返房，我去咗店前面嘅海灘坐靜靜地聽海浪聲，好舒服好放鬆

第三日

今日照舊落去食早餐，食完收拾咗下就準備出發去租電單車揸。呢邊租綿羊仔唔洗牌，你夠膽揸就得，我地四個人租咗兩部，每部400php一日，還車要加返油，地膽朋友自己有私伙，跟我地就正式向島嘅市中心邁進。地膽打頭陣，我中間，另一個朋友殿後

地膽朋友話去島中心區域要快嘅要個半鐘，慢嘅三粒鐘。開頭我同另外個朋友唔熟操作，加上後面各坐一個，所以揸得好慢，頭半個鐘都係純粹練車。

我哋揸揸下發現最尾架車突然間跟住上，殿後個friend WhatsApp我地話撞咗，聽到個下個心離一離，佢炒咗埋牆，隻腳損咗，架車hi花左少少。 不過佢話冇問題可以繼續揸，咁我哋就繼續出發。但原本坐佢後座嘅朋友就改坐係地膽朋友嘅後座

去咗一個都幾出名嘅景點，係一個流水瀑布

如果大家對自己手車冇乜信心真係唔好揸，基本上有八成嘅路都係上山落山嘅彎路，同埋條路比較窄，控制唔好或者唔留神嘅隨時會炒落山

揸咗大概兩個鐘有多先到 ，其中有啲大直路呢，都可以加速度去90公里每小時嘅，個速度感都唔錯。到咗我哋第一時間食飯先，去咗當地比較出名嘅餐廳Max's食，啲野正正常常，係我嗌嗰個咖哩伏伏地

之後我哋就一邊遊市區一邊搵口罩 ，搵咗好多間都係得啲冇標籤口罩，睇嚟呢邊啲口罩真係冇咩標準可言，見時間差唔多我哋又揸返過零兩個鐘車返去

揸返去呢就無驚無險嘅 但由於架車撞花咗所以交車嘅時候要賠少少錢 揸成日車真係幾攰，即刻沖返個涼，準備出去食晚餐，我哋揀咗間食海鮮bbq嘅，味道都可以呀

食完飯我地就買咗啲酒返去玩啤牌

第四日

朝早食完早餐我地拎咗積咗幾日嘅衫去洗衣店洗，之後食埋晏就包咗架車車我地去玩zipline同實彈射擊

去嘅途中我哋經過藥店，佢門口已經貼出口罩賣哂嘅紙，我哋心諗呢邊都一罩難求了，儘管嗰啲低防護口罩，但有戴好過冇戴，呢個原本冇人戴口罩嘅島，亦慢慢越嚟越多人戴口罩

zipline個地方幾遠，坐車有啲耐，去到風景幾靚，但係個zipline冇預期咁長咁刺激，有啲慢

玩完我地去咗實彈射擊場，嗰度有手槍，半自動同M4a1，價錢分別係前兩個3000菲 50發/m4 4000菲20發

第一次玩槍覺得手槍同m4嘅後座力好正又夠響 ，係一次唔錯嘅體驗

之後就叫司機車我地返去，食完晚飯就買酒返房飲。由於我要有三條友都因為疫情唔洗返工住，所以決定延長個行程，改機票5號返香港。另一個由於要返工，所以照原定返回

巴打係咪而家製劉菲律賓唔走得呀？

If you ask me if Philippine is a decent holiday destination, I wouldn't bet on it. There's nothing worth doing there. The food is awful. I remember when I first tried Filipino food my nostrils flared in disgust. I wouldn't recommend visiting Philippine. One of the worst places on earth to go for your holiday.

希望樓主搭車果陣唔會俾人挾持啦